module.exports = {
  iː:{
    title: "长元音/iː/的发音方法",
    phonetic: "iː",
    brief: "是单元音前元音,是个长元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/i1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/i1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "bee",front: "b",middle: "ee",back: "",phonetic: "/biː/",class: "n.",chinese: "蜜蜂"},
        {word: "we",front: "w", middle: "e",back: "",phonetic: "/wiː/",class: "pron.",chinese: "我们"},
        {word: "read",front: "r",middle: "ea",back: "d",phonetic: "/riːd/",class: "vt.",chinese: "阅读"},
        {word: "meet",front: "m",middle: "ee",back: "t",phonetic: "/miːt/",class: "n.",chinese: "肉"},
        {word: "heat",front: "h",middle: "ea",back: "t",phonetic: "/hiːt/",class: "n.",chinese: "高温"},
        {word: "seat",front: "s",middle: "ea",back: "t",phonetic: "/siːt/",class: "n.",chinese: "座位"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1) 张开你的嘴巴，好像你在微笑，露出你的牙齿，嘴唇向两边伸开，成扁平形。",
        "2）将舌前部向硬腭尽量抬起。舌头轻微接触下齿背部。",
        "3）嘴唇绷紧，舌头肌肉保持紧张，震动声带，发出/iː/音。"
      ]
    },
    tips: "/iː/是个长元音，发音的时候要尽量拉长。"
  },
  ɪ:{
    title: "短元音/ɪ/的发音方法",
    phonetic: "ɪ",
    brief: "是单元音前元音，这个音标在英式音标中的符号是/ɪ/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/i-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/i.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "sit",front: "s",middle: "i",back: "t",phonetic: "/sɪt/",class: "vi.",chinese: "坐"},
        {word: "fish",front: "f",middle: "i",back: "sh",phonetic: "/fɪʃ/",class: "n.",chinese: "鱼"},
        {word: "king",front: "k",middle: "i",back: "ng",phonetic: "/kɪŋ/",class: "n.",chinese: "国王"},
        {word: "win",front: "w",middle: "i",back: "n",phonetic: "/wɪn/",class: "vi.",chinese: "赢"},
        {word: "live",front: "l",middle: "i",back: "ve",phonetic: "/lɪv/",class: "vi.",chinese: "居住"},
        {word: "hit",front: "h",middle: "i",back: "t",phonetic: "/hɪt/",class: "vt.",chinese: "打击"},
        {word: "little",front: "l",middle: "i",back: "ttle",phonetic: "/lɪtl/",class: "adj.",chinese: "很少的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴微微张开，嘴唇放松，上齿和下齿之间约一个小指尖距离。",
        "2）舌尖抵下齿，舌硬腭抬起，舌位稍低，稍后，舌头肌肉松弛。",
        "3）嘴唇向两旁伸开，声带震动发出声音。"
      ]
    },
    tips: "/ɪ/与长元音/iː/的区别。"
  },
  e:{
    title: "前元音/e/的发音方法",
    phonetic: "e",
    brief: "是单元音前元音，这个音标在英式音标中的符号是/e/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e.mp4"
    },    
    part2: {
      sound: [
        {word: "pen",front: "p",middle: "e",back: "n",phonetic: "/pen/",class: "n.",chinese: "钢笔"},
        {word: "bend",front: "b",middle: "e",back: "nd",phonetic: "/bend/",class: "n.",chinese: "弯曲"},
        {word: "dress",front: "dr",middle: "e",back: "ss",phonetic: "/dres/",class: "n.",chinese: "连衣裙"},
        {word: "egg",front: "",middle: "e",back: "gg",phonetic: "/eg/",class: "n.",chinese: "蛋"},
        {word: "bed",front: "b",middle: "e",back: "d",phonetic: "/bed/",class: "n.",chinese: "床"},
        {word: "red",front: "r",middle: "e",back: "d",phonetic: "/red/",class: "n.",chinese: "红色"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴唇向两侧微微分开，上下齿之间大约可容纳一个小指头尖的距离。",
        "2）舌前部在发音过程中抬起，舌尖稍微接触下齿背。",
        "3）发音时下巴逐渐向下移动，震动声带，发出/e/音。"
      ]
    },
    tips: "/e/个短元音，注意与/ɜː/、/ə/的区别。"
  },
  æ:{
    title: "前元音/æ/的发音方法",
    phonetic: "æ",
    brief: "是单元音前元音，这个音标在英式音标中的符号是/æ/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ae-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ae.mp4"
    },        
    part2: {
      sound: [
        {word: "lamb",front: "l",middle: "a",back: "mb",phonetic: "/læm/",class: "n.",chinese: "羔羊"},
        {word: "tan",front: "t",middle: "a",back: "n",phonetic: "/tæn/",class: "n.",chinese: "棕褐色"},
        {word: "ant",front: "",middle: "a",back: "nt",phonetic: "/ænt/",class: "n.",chinese: "蚂蚁"},
        {word: "pan",front: "p",middle: "a",back: "n",phonetic: "/pæn/",class: "n.",chinese: "平底锅"},
        {word: "band",front: "b",middle: "a",back: "nd",phonetic: "/bænd/",class: "n.",chinese: "带"},
        {word: "mass",front: "m",middle: "a",back: "ss",phonetic: "/mæs/",class: "n.",chinese: "块"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴唇向两侧尽量分开，嘴巴张开较大，上下齿之间大约可容纳两个手指的宽度。",
        "2）舌前部在发音过程中抬起，舌尖稍微接触下齿背。",
        "3）发音时逐渐压低舌头和下颚，尽可能夸张，震动声带，发出/æ/音。"
      ]
    },
    tips: "/æ/个短元音，但在实际发音中有一定的长度。 要注意与/e/的区别。"
  },
  ɜː:{
    title: "中元音/ɜː/的发音方法",
    phonetic: "ɜː",
    brief: "是单元音中元音,是个长元音，旧版英式音标符号[əː]。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e---1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e--.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "bird",front: "b",middle: "ir",back: "d",phonetic: "/bɜːd/",class: "n.",chinese: "鸟"},
        {word: "girl",front: "g",middle: "ir",back: "l",phonetic: "/gɜːl/",class: "n.",chinese: "女孩"},
        {word: "work",front: "w",middle: "or",back: "k",phonetic: "/wɜːk/",class: "n.",chinese: "工作"},
        {word: "word",front: "w",middle: "or",back: "d",phonetic: "/wɜːd/",class: "n.",chinese: "单词"},
        {word: "learn",front: "l",middle: "ear",back: "n",phonetic: "/lɜːn/",class: "vt.",chinese: "学习"},
        {word: "heard",front: "h",middle: "ear",back: "d",phonetic: "/hɜːd/",class: "v.",chinese: "听到"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）半张开嘴巴，双唇略扁平，向嘴角两边略拉开。",
        "2）舌身平放，舌中部伸向硬颚，但不要接触到硬颚，舌部肌肉紧张。",
        "3）震动声带，发出/ɜː/音。"
      ]
    },
    tips: '/ɜː/个长元音，这个音听起来和汉语的"饿"相似，要注意的是在美国英语中该音后常常加上一个r的音，类似北京方言的儿发音。'
  },
  ə:{
    title: "中元音/ə/的发音方法",
    phonetic: "ə",
    brief: "是单元音中元音，这个音标在英式音标中的符号是/ə/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e--1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/e-.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "woman",front: "wom",middle: "a",back: "n",phonetic: "/'wʊmən/",class: "n.",chinese: "妇女"},
        {word: "sofa",front: "sof",middle: "a",back: "",phonetic: "/'səʊfə/",class: "n.",chinese: "沙发"},
        {word: "extra",front: "extr",middle: "a",back: "",phonetic: "/'ekstrə/",class: "adv.",chinese: "特别地"},
        {word: "panda",front: "pand",middle: "a",back: "",phonetic: "/'pændə/",class: "n.",chinese: "熊猫"},
        {word: "actor",front: "act",middle: "or",back: "",phonetic: "/'æktə/",class: "n.",chinese: "男演员"},
        {word: "center",front: "cent",middle: "er",back: "",phonetic: "/ˈsentə/",class: "n.",chinese: "中心"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴微微张开，嘴唇放松，舌身平放。",
        "2）舌中部伸向硬颚，不要与之接触。",
        "3）口部肌肉和舌头放松，震动声带，气流向外发出/ə/音。"
      ]
    },
    tips: "/ə/是中央、不圆唇、非重读元音。"
  },
  ʌ:{
    title: "短元音/ʌ/的发音方法",
    phonetic: "ʌ",
    brief: "是单元音中元音，这个音标在英式音标中的符号是/ʌ/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ʌ-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ʌ.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "run",front: "r",middle: "u",back: "n",phonetic: "/rʌn/",class: "vt.",chinese: "奔跑"},
        {word: "sun",front: "s",middle: "u",back: "n",phonetic: "/sʌn/",class: "n.",chinese: "太阳"},
        {word: "brush",front: "br",middle: "u",back: "sh",phonetic: "/brʌʃ/",class: "n.",chinese: "刷子"},
        {word: "cup",front: "c",middle: "u",back: "p",phonetic: "/kʌp/",class: "n.",chinese: "杯子"},
        {word: "bus",front: "b",middle: "u",back: "s",phonetic: "/bʌs/",class: "n.",chinese: "公共汽车"},
        {word: "son",front: "s",middle: "o",back: "n",phonetic: "/sʌn/",class: "n.",chinese: "儿子"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴巴张开一半左右，牙齿分开，下嘴唇略向下。",
        "2）舌中部向硬颚抬起，不要接触到硬颚，舌尖和舌端两侧贴在下。",
        "3）双唇向两边平展形成扁平状，震动声带，短促有力推出气流发出/ʌ/音。"
      ]
    },
    tips: "/ʌ/个短元音，要诀是发音时收小腹，注意与/æ/的区别。"
  },
  uː:{
    title: "后元音/uː/的发音方法",
    phonetic: "uː",
    brief: "是单元音后元音,是个长元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/u1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/u1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "tooth",front: "t",middle: "oo",back: "th",phonetic: "/tuːθ/",class: "n.",chinese: "牙齿"},
        {word: "cool",front: "c",middle: "oo",back: "l",phonetic: "/kuːl/",class: "adj.",chinese: "凉爽的"},
        {word: "rude",front: "r",middle: "u",back: "d",phonetic: "/ruːd/",class: "adj.",chinese: "粗鲁的"},
        {word: "truth",front: "tr",middle: "u",back: "th",phonetic: "/truːθ/",class: "n.",chinese: "真理"},
        {word: "loose",front: "l",middle: "oo",back: "se",phonetic: "/luːs/",class: "adj.",chinese: "宽松的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇收圆而且小，并向前突出，牙齿接近闭合。",
        "2）舌身后缩，舌尖离开下齿，舌后部向软颚抬起，但不要接触到软颚。",
        "3）嘴部肌肉是收紧，震动声带，发出/uː/音。",
      ]
    },
    tips: "/uː/是个长元音，发音要稍长一些。"
  },
  ʊ:{
    title: "后元音/ʊ/的发音方法",
    phonetic: "ʊ",
    brief: "是单元音后元音，这个音标在英式音标中的符号是/ʊ/。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/u-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/u.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "book",front: "b",middle: "oo",back: "k",phonetic: "/bʊk/",class: "n.",chinese: "书籍"},
        {word: "bush",front: "b",middle: "u",back: "sh",phonetic: "/bʊʃ/",class: "n.",chinese: "矮树丛"},
        {word: "good",front: "g",middle: "oo",back: "d",phonetic: "/gʊd/",class: "adj.",chinese: "好的"},
        {word: "full",front: "f",middle: "ul",back: "l",phonetic: "/fʊl/",class: "adj.",chinese: "满的"},
        {word: "pull",front: "p",middle: "ul",back: "l",phonetic: "/pʊl/",class: "vt.",chinese: "拉"},
        {word: "sugar",front: "s",middle: "u",back: "gar",phonetic: "/'ʃʊgə/",class: "n.",chinese: "糖"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇收圆，稍稍向外突出，嘴形小而圆，嘴角肌肉放松。",
        "2）舍身后缩，舌尖离开下齿。",
        "3）舌后部向软颚抬起，震动声带，短促有力发出/ʊ/音。",
      ]
    },
    tips: "/ʊ/个短元音，要诀是发音时收小腹，牙床半合，短促有力。"
  },
  ɔː:{
    title: "长元音/ɔː/的发音方法",
    phonetic: "ɔː",
    brief: "是单元音后元音,是个长元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/o1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/o1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "walk",front: "w",middle: "al",back: "k",phonetic: "/wɔːk/",class: "n.",chinese: "步行"},
        {word: "call",front: "c",middle: "al",back: "l",phonetic: "/kɔːl/",class: "vi.",chinese: "呼叫"},
        {word: "flaw",front: "fl",middle: "aw",back: "",phonetic: "/flɔː/",class: "n.",chinese: "瑕疵"},
        {word: "lawyer",front: "l",middle: "aw",back: "yer",phonetic: "/'lɔːjə/",class: "n.",chinese: "律师"},
        {word: "caught",front: "c",middle: "au",back: "ght",phonetic: "/kɔːt/",class: "v.",chinese: "捕捉"},
        {word: "board",front: "b",middle: "oar",back: "d",phonetic: "/bɔːd/",class: "n.",chinese: "甲板"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）张开嘴双唇收圆，并向前突出。",
        "2）舌身低平后缩，舌后部抬起。",
        "3）震动声带，发出/ɔː/音。",
      ]
    },
    tips: "/ɔː/是个长元音，发音要稍长一些。"
  },
  ɒ:{
    title: "短元音/ɒ/的发音方法",
    phonetic: "ɒ",
    brief: "是单元音后元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/o-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/o.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "dog",front: "d",middle: "o",back: "g",phonetic: "/dɒg/",class: "n.",chinese: "狗"},
        {word: "box",front: "b",middle: "o",back: "x",phonetic: "/bɒks/",class: "n.",chinese: "箱"},
        {word: "stop",front: "st",middle: "o",back: "p",phonetic: "/stɒp/",class: "vi.",chinese: "停止"},
        {word: "watch",front: "w",middle: "a",back: "tch",phonetic: "/wɒtʃ/",class: "n.",chinese: "手表"},
        {word: "job",front: "j",middle: "o",back: "b",phonetic: "/dʒɒb/",class: "n.",chinese: "工作"},
        {word: "god",front: "g",middle: "o",back: "b",phonetic: "/ɡɒd/",class: "n.",chinese: "神"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）将嘴张大，上下齿分开。",
        "2）舌身降低后缩，双唇稍稍收圆。",
        "3）震动声带，短促有力的发出/ɒ/音。",
      ]
    },
    tips: "/ɒ/发音特点是低舌位、后舌位、圆唇。"
  },
  ɑː:{
    title: "长元音/ɑː/的发音方法",
    phonetic: "ɑː",
    brief: "是单元音后元音,是个长元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/a1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/a1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "bar",front: "b",middle: "ar",back: "",phonetic: "/bɑː/ ",class: "n.",chinese: "条"},
        {word: "mark",front: "m",middle: "ar",back: "k",phonetic: "/mɑːk/ ",class: "n.",chinese: "标志"},
        {word: "father",front: "f",middle: "a",back: "ther",phonetic: "/'fɑːðə/",class: "n.",chinese: "父亲"},
        {word: "target",front: "t",middle: "ar",back: "get",phonetic: "/'tɑːgɪt/",class: "n.",chinese: "目标"},
        {word: "bark",front: "b",middle: "ar",back: "k",phonetic: "/bɑːk/ ",class: "n.",chinese: "树皮"},
        {word: "shark",front: "sh",middle: "ar",back: "k",phonetic: "/ʃɑːk/ ",class: "n.",chinese: "鲨鱼"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        '1）嘴巴放松张大，上下牙齿全部张开，双唇呈圆形。',
        '2）舌身后缩，舌尖离开下齿，舌后部稍抬高。',
        '3）震动声带，推出气流发出/ɑː/音。像说："啊"',
      ]
    },
    tips: "/ɑː/是个长元音，发音要稍长一些。"
  },
  eɪ:{
    title: "双元音/eɪ/的发音方法",
    phonetic: "eɪ",
    brief: "是开合双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ei-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ei.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "wait",front: "w",middle: "ai",back: "t",phonetic: "/weɪt/",class: "vt.",chinese: "等候"},
        {word: "late",front: "l",middle: "a",back: "te",phonetic: "/leɪt/",class: "adj.",chinese: "晚的"},
        {word: "hate",front: "h",middle: "a",back: "te",phonetic: "/heɪt/",class: "vt.",chinese: "憎恨"},
        {word: "waste",front: "w",middle: "a",back: "ste",phonetic: "/weɪst/",class: "n.",chinese: "浪费"},
        {word: "shake",front: "sh",middle: "a",back: "ke",phonetic: "/ʃeɪk/",class: "vt.",chinese: "动摇"},
        {word: "snail",front: "sn",middle: "ai",back: "l",phonetic: "/sneɪl/",class: "n.",chinese: "蜗牛"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音发音方法请先学习/e/和/ɪ/这两个单元音。",
        "2）嘴巴张开成半圆形，开始发/e/音。",
        "3）然后颚部慢慢抬起滑向/ɪ/音，嘴唇慢慢合上。",
      ]
    },
    tips: '/eɪ/是个"合口双元音"，即牙床由半开到接近半合，由大到小。发音时音量从强到弱，前长后短，前重后轻。'
  },
  aɪ:{
    title: "双元音/aɪ/的发音方法",
    phonetic: "aɪ",
    brief: "是开合双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ai-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ai.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "write",front: "wr",middle: "i",back: "te",phonetic: "/raɪt/",class: "vi.",chinese: "写"},
        {word: "fight",front: "f",middle: "i",back: "ght",phonetic: "/faɪt/",class: "vi.",chinese: "打架"},
        {word: "why",front: "wh",middle: "y",back: "",phonetic: "/waɪ/",class: "adv.",chinese: "为什么"},
        {word: "my",front: "m",middle: "y",back: "",phonetic: "/maɪ/",class: "pron.",chinese: "我的"},
        {word: "satisfy",front: "satisf",middle: "y",back: "",phonetic: "/'sætɪsfaɪ/",class: "vt.",chinese: "满足"},
        {word: "lion",front: "l",middle: "i",back: "on",phonetic: "/'laɪən/",class: "n.",chinese: "狮子"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音发音方法请先学习/ɑː/和/ɪ/这两个单元音。",
        "2）双唇张开，开始发/ɑː/音。",
        "3）舌部肌肉放松，然后颚部慢慢抬起滑向/ɪ/音，嘴唇慢慢合上。",
      ]
    },
    tips: '/aɪ/是个"开合双元音"，即牙床由半开到接近半合，口形由大到小。发音时舌位由低到高，音量由强到弱，由长到短，由清晰到含糊。'
  },
  ɔɪ:{
    title: "双元音/ɔɪ/的发音方法",
    phonetic: "ɔɪ",
    brief: "是开合双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/oi-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/oi.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "oyster",front: "",middle: "oy",back: "ster",phonetic: "/'ɔɪstə/",class: "n.",chinese: "牡蛎"},
        {word: "choice",front: "ch",middle: "oi",back: "ce",phonetic: "/tʃɔɪs/ ",class: "n.",chinese: "选择"},
        {word: "annoy",front: "ann",middle: "oy",back: "",phonetic: "/ə'nɔɪ/",class: "n.",chinese: "烦恼"},
        {word: "noise",front: "n",middle: "oi",back: "se",phonetic: "/nɔɪz/",class: "n.",chinese: "噪音"},
        {word: "point",front: "p",middle: "oi",back: "nt",phonetic: "/pɔɪnt/",class: "n.",chinese: "得分"},
        {word: "oil",front: "",middle: "oi",back: "l",phonetic: "/ɔɪl/",class: "n.",chinese: "油"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音发音方法请先学习/ɔː/和/ɪ/这两个单元音。",
        "2）发音时下颌张开，嘴唇略呈圆形，稍稍向外突出。",
        "3）舌前部收缩，舌后部向软颚抬起，但不要接触到软颚。",
        "4）舌身放松前探，舌尖轻触下齿，舌前部微微抬起。整个过程就是从/ɔː/音慢慢滑向/ɪ/。",
      ]
    },
    tips: '/ɔɪ/是个"开合双元音"，即牙床由半开到接近半合，口形由稍大而圆变为小而扁。发音时舌位由低到高，由舌后部抬高滑向舌前部抬高，音量由强到弱，由长到短，由清晰到含糊。'
  },
  aʊ:{
    title: "双元音/aʊ/的发音方法",
    phonetic: "aʊ",
    brief: "是开合双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/au-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/au.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "mouse",front: "m",middle: "ou",back: "se",phonetic: "/maʊs/",class: "n.",chinese: "鼠标"},
        {word: "cloud",front: "cl",middle: "ou",back: "d",phonetic: "/klaʊd/",class: "n.",chinese: "云"},
        {word: "town",front: "t",middle: "ow",back: "n",phonetic: "/taʊn/",class: "n.",chinese: "城镇"},
        {word: "south",front: "s",middle: "ou",back: "th",phonetic: "/saʊθ/",class: "n.",chinese: "南方"},
        {word: "pound",front: "p",middle: "ou",back: "nd",phonetic: "/paʊnd/",class: "n.",chinese: "英镑"},
        {word: "drought",front: "dr",middle: "ou",back: "ght",phonetic: "/draʊt/",class: "n.",chinese: "干旱"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音发音方法请先学习/ɑː/和/ʊ/这两个单元音。",
        "2）嘴巴放松张大，嘴唇向两侧分开。舌身放平，舌尖轻抵下齿，发/ɑː/。",
        "3）然后嘴巴收圆合拢。舌尖离开下齿，舌身后缩，舌后部身软颚抬起，发音慢慢滑向/ʊ/。",
      ]
    },
    tips: '/aʊ/是个"开合双元音"，发音时口形由大变为小。音量由强到弱，由长到短，由清晰到含糊。'
  },
  əʊ:{
    title: "双元音/əʊ/的发音方法",
    phonetic: "əʊ",
    brief: "是开合双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/eu-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/eu.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "goat",front: "g",middle: "oa",back: "t",phonetic: "/gəʊt/",class: "n.",chinese: "山羊"},
        {word: "arrow",front: "arr",middle: "ow",back: "",phonetic: "/'ærəʊ/",class: "n.",chinese: "箭"},
        {word: "know",front: "kn",middle: "ow",back: "",phonetic: "/nəʊ/",class: "vt.",chinese: "知道"},
        {word: "bowl",front: "b",middle: "ow",back: "l",phonetic: "/bəʊl/",class: "n.",chinese: "碗"},
        {word: "pose",front: "p",middle: "o",back: "se",phonetic: "/pəʊz/",class: "n.",chinese: "姿势"},
        {word: "mode",front: "m",middle: "o",back: "de",phonetic: "/məʊd/",class: "n.",chinese: "模式"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音的发音方法请先学习/ə/和/ʊ/这两个单元音。",
        "2）首先嘴型呈半圆并稍向前突出，舌后部向软颚抬起，不要与之接触,发出/ə/。",
        "3）然后很快的滑向/ʊ/音，发音结束时，颚部慢慢抬起，嘴唇慢慢合上。",
      ]
    },
    tips: '/əʊ/是个"开合双元音"，发音时口型由略微呈圆形较大到收圆缩小，音量由强到弱，该音是字母"o"的读音。'
  },
  ɪə:{
    title: "双元音/ɪə/的发音方法",
    phonetic: "ɪə",
    brief: "是集中双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ir-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ir.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "beer",front: "b",middle: "eer",back: "",phonetic: "/bɪə/",class: "n.",chinese: "啤酒"},
        {word: "deer",front: "d",middle: "eer",back: "",phonetic: "/dɪə/",class: "n.",chinese: "鹿"},
        {word: "mere",front: "m",middle: "ere",back: "",phonetic: "/mɪə/",class: "n.",chinese: "小湖"},
        {word: "shear",front: "sh",middle: "ear",back: "",phonetic: "/ʃɪə/",class: "vi.",chinese: "剪"},
        {word: "smear",front: "sm",middle: "ear",back: "",phonetic: "/smɪə/",class: "n.",chinese: "诽谤"},
        {word: "tear",front: "t",middle: "ear",back: "",phonetic: "/tɪə/",class: "n.",chinese: "眼泪"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音发音方法请先学习/ɪ/和/ə/这两个单元音。",
        "2）首先短发/ɪ/的音，嘴唇扁平，嘴不要张得太大。",
        "3）然后很快的滑向/ə/音，发音过程中口型始终是半开的。",
      ]
    },
    tips: '/ɪə/是个"集中双元音"，发音时口型由小到大，从合到开。前一个成分要短一些，模糊一点，而后一个成分要长一些，清晰一点。英式音标中/ə/要扁平，没有卷舌音。美式音标/r/要卷舌。'
  },
  eə:{
    title: "双元音/eə/的发音方法",
    phonetic: "eə",
    brief: "是集中双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/er-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/er.mp4"
    }, 
    part2: {
      sound: [
        {word: "bear",front: "b",middle: "ear",back: "",phonetic: "/beə/",class: "n.",chinese: "熊"},
        {word: "wear",front: "w",middle: "ear",back: "",phonetic: "/weə/",class: "n.",chinese: "衣物"},
        {word: "square",front: "squ",middle: "are",back: "",phonetic: "/skweə/",class: "adj.",chinese: "平方的"},
        {word: "fare",front: "f",middle: "are",back: "",phonetic: "/feə/",class: "n.",chinese: "票价"},
        {word: "spare",front: "sp",middle: "are",back: "",phonetic: "/speə/",class: "vt.",chinese: "节约"},
        {word: "unfair",front: "unf",middle: "air",back: "",phonetic: "/ʌn'feə/",class: "adj.",chinese: "不公平的"},
      ]
    },
    
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音的发音方法请先学习/e/和/ə/这两个单元音。",
        "2）首先先发前元音/e/，同时舌尖轻触下齿。",
        "3）然后很快滑向/ə/音，发音过程中双唇半开。",
      ]
    },
    tips: '/eə/是个"集中双元音"，发音/e/时嘴角向两边拉，滑向/ə/音收小，口型由大变小。'
  },
  ʊə:{
    title: "双元音/ʊə/的发音方法",
    phonetic: "ʊə",
    brief: "是集中双元音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ur-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ur.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "poor",front: "p",middle: "oor",back: "",phonetic: "/pʊə/",class: "adj.",chinese: "贫穷的"},
        {word: "tour",front: "t",middle: "our",back: "",phonetic: "/tʊə/",class: "n.",chinese: "旅游"},
        {word: "cruel",front: "cr",middle: "ue",back: "l",phonetic: "/krʊəl/",class: "adj.",chinese: "残酷的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）学习该音的发音方法请先学习/ʊ/和/ə/这两个单元音。",
        "2）首先发/ʊ/的音，然后慢慢滑向/ə/的音就可以了。",
        "3）口型由收圆变化为最后半开。",
      ]
    },
    tips: '/ʊə/是个"集中双元音"，发音时前长后短，前强后弱，音式发音发/ə/部分不卷舌，美式发音卷舌。'
  },
  p:{
    title: "清辅音/p/的发音方法",
    phonetic: "p",
    brief: "是爆破、双唇、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/p-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/p.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "pay",front: "",middle: "p",back: "ay",phonetic: "/peɪ/",class: "vt.",chinese: "支付"},
        {word: "put",front: "",middle: "p",back: "ut",phonetic: "/pʊt/",class: "vt.",chinese: "放"},
        {word: "sip",front: "si",middle: "p",back: "",phonetic: "/sɪp/",class: "n.",chinese: "抿"},
        {word: "cup",front: "cu",middle: "p",back: "",phonetic: "/kʌp/",class: "n.",chinese: "杯子"},
        {word: "open",front: "o",middle: "p",back: "en",phonetic: "/'əʊpn/",class: "v.",chinese: "打开"},
        {word: "panda",front: "",middle: "p",back: "anda",phonetic: "/'pændə/",class: "n.",chinese: "熊猫"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）首先紧闭双唇，阻止气流流出。",
        "2）突然分开双唇，气流冲出口腔，气流受嘴唇阻碍被爆破产生气流声。"
      ]
    },
    tips: "/p/是个清辅音，声带不震动，产生的声音不是声带而是气流，要注意与/b/的区别。"
  },
  t:{
    title: "清辅音/t/的发音方法",
    phonetic: "t",
    brief: "是个爆破清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/t-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/t.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "talk",front: "",middle: "t",back: "alk",phonetic: "/tɔːk/",class: "vt.",chinese: "讲"},
        {word: "taxi",front: "",middle: "t",back: "axi",phonetic: "/tæksi/",class: "n.",chinese: "出租车"},
        {word: "tell",front: "",middle: "t",back: "ell",phonetic: "/tel/",class: "vt.",chinese: "告诉"},
        {word: "kitty",front: "ki",middle: "tt",back: "y",phonetic: "/'kɪtɪ/",class: "n.",chinese: "小猫"},
        {word: "night",front: "nigh",middle: "t",back: "",phonetic: "/naɪt/",class: "n.",chinese: "夜晚"},
        {word: "better",front: "be",middle: "tt",back: "er",phonetic: "/'betə/",class: "adv.",chinese: "更好的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）/t/是爆破音，嘴巴微微张开，舌尖先紧贴上齿龈，憋住气。",
        "2）舌尖迅速下降，使气流冲出口腔，形成爆破音。",
        "3）/t/是清辅音，声带不震动，只能听到气流的声音。"
      ]
    },
    tips: '不要用汉语拼音中的"t（特）"来代替这个发音。在词尾出现时，千万不要加上一个弱读的元音/ə/！这是中国人最容易犯的错误之一！'
  },
  k:{
    title: "清辅音/k/的发音方法",
    phonetic: "k",
    brief: "是爆破、软腭、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/k-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/k.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "key",front: "",middle: "k",back: "ey",phonetic: "/kiː/",class: "n.",chinese: "钥匙"},
        {word: "cold",front: "",middle: "c",back: "old",phonetic: "/kəʊld/",class: "adj.",chinese: "寒冷的"},
        {word: "card",front: "",middle: "c",back: "ard",phonetic: "/kɑːd/",class: "n.",chinese: "卡片"},
        {word: "desk",front: "des",middle: "k",back: "",phonetic: "/desk/",class: "n.",chinese: "办公桌"},
        {word: "cup",front: "",middle: "c",back: "up",phonetic: "/kʌp/",class: "n.",chinese: "杯子"},
        {word: "cat",front: "",middle: "c",back: "at",phonetic: "/kæt/",class: "n.",chinese: "猫"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）首先舌后部隆起，紧贴上颚软腭，憋住气,使气流通道完全阻塞。",
        "2）嘴巴张开,舌后部迅速降低,抵住软颚的舌离开软颚，气流突然冲出口腔。"
      ]
    },
    tips: "/k/是个清辅音，声带不震动，产生的声音不是声带而是气流，要注意与/g/的区别。"
  },
  b:{
    title: "浊辅音/b/的发音方法",
    phonetic: "b",
    brief: "是爆破、双唇、浊辅音",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/b-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/b.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "bread",front: "",middle: "b",back: "read",phonetic: "/bred/",class: "n.",chinese: "面包"},
        {word: "club",front: "clu",middle: "b",back: "",phonetic: "/klʌb/",class: "n.",chinese: "俱乐部"},
        {word: "tube",front: "tu",middle: "b",back: "e",phonetic: "/tjuːb/",class: "n.",chinese: "管"},
        {word: "lab",front: "la",middle: "b",back: "",phonetic: "/læb/",class: "n.",chinese: "实验室"},
        {word: "rabbit",front: "ra",middle: "bb",back: "it",phonetic: "/'ræbɪt/",class: "n.",chinese: "兔子"},
        {word: "garbage",front: "gar",middle: "b",back: "age",phonetic: "/'gɑːbɪdʒ/",class: "n.",chinese: "垃圾"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）首先紧闭双唇，憋住气。",
        "2）舌头平放，突然分开双唇，牙齿会随双唇运动，气流冲出口腔同时发出爆破的音。",
        "3）声音由声带震动发出，送气力量较弱。",
      ]
    },
    tips: "/b/是个浊辅音，声带震动发声。一些学生会用声带不震动的轻辅音p来代替b,或在b的面添加元音ə把单音节变成双音节，例如把cab /kæb/错发成/kæbə/、/kæp/，这些问题应在平时练习多加注意。"
  },
  d:{
    title: "浊辅音/d/的发音方法",
    phonetic: "d",
    brief: "是爆破、齿龈、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/d-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/d.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "duck",front: "",middle: "d",back: "uck",phonetic: "/dʌk/",class: "n.",chinese: "鸭子"},
        {word: "deep",front: "",middle: "d",back: "eep",phonetic: "/diːp/",class: "adj.",chinese: "深的"},
        {word: "dog",front: "",middle: "d",back: "og",phonetic: "/dɒg/",class: "n.",chinese: "狗"},
        {word: "card",front: "car",middle: "d",back: "",phonetic: "/kɑːd/",class: "n.",chinese: "卡片"},
        {word: "bed",front: "be",middle: "d",back: "",phonetic: "/bed/",class: "n.",chinese: "床"},
        {word: "murder",front: "mur",middle: "d",back: "er",phonetic: "/'mɜːdə/",class: "vt.",chinese: "谋杀"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴巴张开,舌尖紧贴上齿龈，憋住气。",
        "2）舌尖迅速下降，使气流冲出口腔。",
        "3）同时声带震动发出声音，送气力量较弱。",
      ]
    },
    tips: '/d/是个浊辅音，声带震动发声。注意与轻辅音/t/的区别。不要用汉语拼音中的"d（的）"来代替，英语发声比较靠后，是由声带震动发声。'
  },
  g:{
    title: "浊辅音/g/的发音方法",
    phonetic: "g",
    brief: "是爆破、软腭、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/g-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/g.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "eagle",front: "ea",middle: "g",back: "le",phonetic: "/'iːg(ə)l/",class: "n.",chinese: "鹰"},
        {word: "egg",front: "e",middle: "gg",back: "",phonetic: "/eg/",class: "n.",chinese: "蛋"},
        {word: "lag",front: "la",middle: "g",back: "",phonetic: "/læg/",class: "n.",chinese: "落后"},
        {word: "dig",front: "di",middle: "g",back: "",phonetic: "/dɪg/",class: "vt.",chinese: "挖"},
        {word: "glass",front: "",middle: "g",back: "lass",phonetic: "/glɑːs/",class: "n.",chinese: "玻璃"},
        {word: "gate",front: "",middle: "g",back: "ate",phonetic: "/geɪt/",class: "n.",chinese: "大门"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴巴张开,将舌后部隆起，紧贴软腭，憋住气。",
        "2）然后舌后部迅速降低，使气流冲出口腔。",
        "3）同时声带震动发出声音，送气力量较弱。",
      ]
    },
    tips: '/g/是个浊辅音，声带震动发声。注意不要用汉语拼音中的"g（哥）"来代替,汉语拼音的g是口腔发音，音标是声带震动发音。'
  },
  f:{
    title: "清辅音/f/的发音方法",
    phonetic: "f",
    brief: "是摩擦、唇齿、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/f-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/f.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "fish",front: "",middle: "f",back: "ish",phonetic: "/fɪʃ/",class: "n.",chinese: "鱼"},
        {word: "finger",front: "",middle: "f",back: "inger",phonetic: "/'fɪŋgə/",class: "n.",chinese: "手指"},
        {word: "face",front: "",middle: "f",back: "ace",phonetic: "/feɪs/",class: "n.",chinese: "脸"},
        {word: "floor",front: "",middle: "f",back: "loor",phonetic: "/flɔː/",class: "n.",chinese: "地板"},
        {word: "forget",front: "",middle: "f",back: "orget",phonetic: "/fə'get/",class: "vt.",chinese: "忘记"},
        {word: "frog",front: "",middle: "f",back: "rog",phonetic: "/frɒg/",class: "n.",chinese: "青蛙"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上齿轻轻接触在下唇上。",
        "2）把口腔中的空气透过唇齿间的缝隙，挤压出来引起气流和牙齿摩擦。",
      ]
    },
    tips: "/k/是个清辅音，声带不震动，产生的声音不是声带而是气流，要注意与浊辅音/v/的区别。"
  },
  s:{
    title: "清辅音/s/的发音方法",
    phonetic: "s",
    brief: "是摩擦、齿龈、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/s-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/s.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "sit",front: "",middle: "s",back: "it",phonetic: "/sɪt/",class: "vi.",chinese: "坐"},
        {word: "say",front: "",middle: "s",back: "ay",phonetic: "/seɪ/",class: "vt.",chinese: "讲"},
        {word: "sky",front: "",middle: "s",back: "ky",phonetic: "/skaɪ/",class: "n.",chinese: "天空"},
        {word: "face",front: "fa",middle: "ce",back: "",phonetic: "/feɪs/",class: "n.",chinese: "脸"},
        {word: "bus",front: "bu",middle: "s",back: "",phonetic: "/bʌs/",class: "n.",chinese: "公共汽车"},
        {word: "nice",front: "ni",middle: "ce",back: "",phonetic: "/naɪs/",class: "adj.",chinese: "精密的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上下齿自然合拢，嘴唇张开不要太大。",
        "2）将舌前端抬起，靠近齿龈，但不要贴住，将气流所通过的气流通道收窄。",
        "3）将口腔的空气形成气流由舌端与齿龈之间的窄缝中泄出，伴有嘶嘶声。",
      ]
    },
    tips: "/s/是个清辅音，声带不震动。要注意与/ð/,/θ/,/z/的区别。"
  },
  ʃ:{
    title: "清辅音/ʃ/的发音方法",
    phonetic: "∫",
    brief: "是摩擦、硬腭、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/s1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/s1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "ship",front: "",middle: "sh",back: "ip",phonetic: "/ʃɪp/",class: "n.",chinese: "船"},
        {word: "sheep",front: "",middle: "sh",back: "eep",phonetic: "/ʃiːp/",class: "n.",chinese: "羊"},
        {word: "fish",front: "fi",middle: "sh",back: "",phonetic: "/fɪʃ/",class: "n.",chinese: "鱼"},
        {word: "clash",front: "cla",middle: "sh",back: "",phonetic: "/klæʃ/",class: "vi.",chinese: "冲突"},
        {word: "shirt",front: "",middle: "sh",back: "irt",phonetic: "/ʃɜːt/",class: "n.",chinese: "衬衫"},
        {word: "wash",front: "wa",middle: "sh",back: "",phonetic: "/wɒʃ/",class: "vt.",chinese: "洗涤"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上下齿自然合拢，嘴唇张开不要太大，稍微收圆。",
        "2）舌端抬起，靠近齿龈后部，但不要贴住。",
        "3）舌身抬起，靠近上腭，形成一条狭长的通道。气流通过通道时摩擦成音。"
      ]
    },
    tips: "/∫/是个清辅音，声带不震动。/ʃ/和汉语中的声母sh很相近，但要注意的是/ʃ/不卷舌，是个平舌音。"
  },
  θ:{
    title: "清辅音/θ/的发音方法",
    phonetic: "θ",
    brief: "是摩擦、舌齿、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/th-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/th.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "three",front: "",middle: "th",back: "ree",phonetic: "/θriː/",class: "num.",chinese: "三"},
        {word: "south",front: "sou",middle: "th",back: "",phonetic: "/saʊθ/",class: "n.",chinese: "南方"},
        {word: "path",front: "pa",middle: "th",back: "",phonetic: "/pɑːθ/",class: "n.",chinese: "道路"},
        {word: "mouth",front: "mou",middle: "th",back: "",phonetic: "/maʊθ/",class: "n.",chinese: "口"},
        {word: "math",front: "ma",middle: "th",back: "",phonetic: "/mæθ/",class: "n.",chinese: "数学"},
        {word: "think",front: "",middle: "th",back: "ink",phonetic: "/θɪŋk/",class: "vt.",chinese: "想"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）舌尖微微伸出，置于上下门齿之间，舌身成扁平。",
        "2）气流由舌齿间泻出，摩擦成音，舌尖和下齿之间的气流通道非常窄小，气流从舌齿间的窄缝中泄出。",
      ]
    },
    tips: "/θ/是个清辅音，声带不震动。要注意与/ð/,/s/,/z/的区别，发这个音主要是舌尖与上齿之间的摩擦，所以千万不要紧紧咬住舌尖，应该是上齿轻触舌尖。"
  },
  h:{
    title: "清辅音/h/的发音方法",
    phonetic: "h",
    brief: "是摩擦、声门、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/h-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/h.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "home",front: "",middle: "h",back: "ome",phonetic: "/həʊm/",class: "n.",chinese: "家"},
        {word: "hello",front: "",middle: "h",back: "ello",phonetic: "/həˈləʊ/",class: "int.",chinese: "喂"},
        {word: "hut",front: "",middle: "h",back: "ut",phonetic: "/hʌt/",class: "n.",chinese: "小屋"},
        {word: "hand",front: "",middle: "h",back: "and",phonetic: "/hænd/",class: "n.",chinese: "手"},
        {word: "hide",front: "",middle: "h",back: "ide",phonetic: "/haɪd/",class: "vt.",chinese: "隐藏"},
        {word: "happy",front: "",middle: "h",back: "appy",phonetic: "/'hæpɪ/",class: "adj.",chinese: "幸福的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）张开嘴巴，让气流自由逸出口腔，不受阻碍。",
        "2）只在通过声门时形成轻微的摩擦，舌头和嘴唇的位置随其后的元音而变化。",
        "3）发音时，声带不震动。",
      ]
    },
    tips: '/h/是个清辅音，声音不震动，送气很大，可以拿一张白纸放在嘴前，感受一下气流。不要发成汉语中的"喝"。'
  },
  v:{
    title: "浊辅音/v/的发音方法",
    phonetic: "v",
    brief: "是摩擦、唇齿、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/v-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/v.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "very",front: "",middle: "v",back: "ery",phonetic: "/'verɪ/",class: "adv.",chinese: "非常"},
        {word: "dove",front: "do",middle: "ve",back: "",phonetic: "/dʌv/",class: "n.",chinese: "鸽子"},
        {word: "ever",front: "e",middle: "v",back: "er",phonetic: "/'evə/",class: "adv.",chinese: "曾经"},
        {word: "leave",front: "lea",middle: "ve",back: "",phonetic: "/liːv/",class: "vt.",chinese: "离开"},
        {word: "invite",front: "in",middle: "v",back: "ite",phonetic: "/ɪn'vaɪt/",class: "vt.",chinese: "邀请"},
        {word: "heavy",front: "hea",middle: "v",back: "y",phonetic: "/'hevɪ/",class: "adj.",chinese: "沉重的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上齿轻触下嘴唇，发音和/f/口型基本相同。",
        "2）气流从口腔通过唇齿间的缝隙，引起摩擦。",
        "3）同时声带震动发出声音，送气力量较弱。",
      ]
    },
    tips: "/v/是个浊辅音，声带震动发声。要注意上齿与下唇的咬合，气流通过唇齿间，不要发成/w/的音。不要把love /lʌv/错发成lʌw/。只要发/v/养成咬唇的习惯，就可以发好该音。"
  },
  z:{
    title: "浊辅音/z/的发音方法",
    phonetic: "z",
    brief: "是摩擦、齿龈、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/z-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/z.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "zebra",front: "",middle: "z",back: "ebra",phonetic: "/'zebrə/",class: "n.",chinese: "斑马"},
        {word: "zoo",front: "",middle: "z",back: "oo",phonetic: "/zuː/",class: "n.",chinese: "动物园"},
        {word: "zero",front: "",middle: "z",back: "ero",phonetic: "/'zɪərəʊ/",class: "num.",chinese: "零"},
        {word: "seize",front: "sei",middle: "ze",back: "",phonetic: "/siːz/",class: "vt.",chinese: "抓住"},
        {word: "size",front: "si",middle: "ze",back: "",phonetic: "/saɪz/",class: "n.",chinese: "大小"},
        {word: "eraser",front: "ers",middle: "z",back: "er",phonetic: "/ɪ'reɪzə/",class: "n.",chinese: "橡皮"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）微微张开嘴巴，口形不要张得太大，上下齿自然合拢。",
        "2）舌端抬起，靠近齿龈，但不要贴住。",
        "3）气流由舌端与齿龈之间的窄缝中泄出，空气泄出时伴有嘶嘶声，同时声带震动发音。",
      ]
    },
    tips: '/dz/是个浊辅音，要振动声带发音，气流较强。注意用汉语的"资"来代替/z/的发音是不正确的。'
  },
  ʒ:{
    title: "浊辅音/ʒ/的发音方法",
    phonetic: "ʒ",
    brief: "是摩擦、硬腭、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/3-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/3.mp4"
    },
    part2: {   
      sound: [
        {word: "visual",front: "vi",middle: "s",back: "ual",phonetic: "/'vɪʒjʊəl/",class: "adj.",chinese: "视觉的"},
        {word: "measure",front: "mea",middle: "s",back: "ure",phonetic: "/'meʒə/",class: "vt.",chinese: "测量"},
        {word: "vision",front: "vi",middle: "si",back: "on",phonetic: "/'vɪʒ(ə)n/",class: "n.",chinese: "视力"},
        {word: "television",front: "televi",middle: "si",back: "on",phonetic: "/ˈtelɪvɪʒn/",class: "n.",chinese: "电视"},
        {word: "decision",front: "deci",middle: "si",back: "on",phonetic: "/dɪ'sɪʒ(ə)n/",class: "n.",chinese: "决定"},
        {word: "leisure",front: "lei",middle: "s",back: "ure",phonetic: "/'leʒə/",class: "n.",chinese: "闲暇"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇略微向前突出，略成长方形。",
        "2）将舌端抬起，靠近齿龈后部，但不要贴住。",
        "3）舌身抬起，靠近上腭，形成狭长的通道，气流通过通道时摩擦，同时声带震动发声。",
      ]
    },
    tips: "/ʒ/是个浊辅音，发音时只有微弱气流泻出，这是一个较难发准的音，要注意声带的震动。"
  },
  ð:{
    title: "浊辅音/ð/的发音方法",
    phonetic: "ð",
    brief: "是摩擦、舌齿、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/th1-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/th1.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "they",front: "",middle: "th",back: "ey",phonetic: "/ðeɪ/",class: "pron.",chinese: "他们"},
        {word: "those",front: "",middle: "th",back: "ose",phonetic: "/ðəʊz/",class: "adj.",chinese: "那些的"},
        {word: "other",front: "o",middle: "th",back: "er",phonetic: "/'ʌðə/",class: "adj.",chinese: "其他的"},
        {word: "another",front: "ano",middle: "th",back: "er",phonetic: "/ə'nʌðə/",class: "prep.",chinese: "另一个"},
        {word: "breathe",front: "brea",middle: "th",back: "e",phonetic: "/briːð/",class: "vi.",chinese: "呼吸"},
        {word: "teethe",front: "tee",middle: "th",back: "e",phonetic: "/tiːð/",class: "vi.",chinese: "长牙齿"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）首先将舌尖微微伸出略微露出齿外，置于上下门齿之间，舌身成扁平。",
        "2）气流从舌齿间的窄缝中泄出，同时声带震动发出/ð/这个音。",
      ]
    },
    tips: "/ð/是舌齿、浊辅音，舌尖和下齿之间的气流通道非常窄小。发这个音主要是舌尖与上齿之间的摩擦，所以千万不要紧紧咬住舌尖，只要轻轻咬一咬就行了！"
  },
  r:{
    title: "浊辅音/r/的发音方法",
    phonetic: "r",
    brief: "是流音、齿龈、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/r-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/r.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "rain",front: "",middle: "r",back: "ain",phonetic: "/reɪn/",class: "n.",chinese: "雨"},
        {word: "read",front: "",middle: "r",back: "ead",phonetic: "/ri:d/",class: "vt.",chinese: "阅读"},
        {word: "red",front: "",middle: "r",back: "ed",phonetic: "/red/",class: "n.",chinese: "红色"},
        {word: "real",front: "",middle: "r",back: "eal",phonetic: "/riːl/",class: "adv.",chinese: "真正地"},
        {word: "grass",front: "g",middle: "r",back: "ass",phonetic: "/grɑːs/",class: "n.",chinese: "草"},
        {word: "write",front: "w",middle: "r",back: "ite",phonetic: "/raɪt/",class: "vt.",chinese: "写"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇略张开并收圆，稍突出。",
        "2）舌尖卷起，靠近上齿龈后部,舌两侧贴住上齿龈两侧。",
        "3）气流通过舌端及上齿龈后背部形成轻微的摩擦，同时震动声带发出/r/音。",
      ]
    },
    tips: '/r/是个浊辅音，声音是由声带震动发出，有些学生会把汉语中的声母r的发音来代替/r/的发音，于是把rose读成"肉丝"，把road读成"肉的"，但实际上两者有很大的差别。'
  },
  tʃ:{
    title: "清辅音/tʃ/的发音方法",
    phonetic: "tʃ",
    brief: "是破擦、硬腭、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/tss-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/tss.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "chick",front: "",middle: "ch",back: "ick",phonetic: "/tʃɪk/",class: "n.",chinese: "小鸡"},
        {word: "rich",front: "ri",middle: "ch",back: "",phonetic: "/rɪtʃ/",class: "adj.",chinese: "富有的"},
        {word: "coach",front: "coa",middle: "ch",back: "",phonetic: "/kəʊtʃ/",class: "n.",chinese: "教练"},
        {word: "match",front: "mat",middle: "ch",back: "",phonetic: "/mætʃ/",class: "n.",chinese: "比赛"},
        {word: "cheer",front: "",middle: "ch",back: "eer",phonetic: "/tʃɪə/",class: "vt.",chinese: "欢呼"},
        {word: "which",front: "whi",middle: "ch",back: "",phonetic: "/wɪtʃ/",class: "pron.",chinese: "哪/那一个"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇微张向前突出，略成圆形。",
        "2）舌尖和舌端抬起贴住上齿龈后部，憋住气。",
        "3）然后舌尖稍稍下降，气流从舌和齿龈间的狭缝中冲出，摩擦成音。",
      ]
    },
    tips: '/t∫/是个清辅音，声带不震动。/tʃ/这个音和汉语拼音中的声母ch很相近，很多北方同学会用"吃"代替/tʃ/是不正确的，一些南方同学会把/tʃ/和汉语拼音中的声母q混淆，也是极不正确的，应注意区分它们的异同。'
  },
  tr:{
    title: "清辅音/tr/的发音方法",
    phonetic: "tr",
    brief: "是破擦、清辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/tr-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/tr.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "ostrich",front: "os",middle: "tr",back: "ich",phonetic: "/'ɒstrɪtʃ/",class: "n.",chinese: "鸵鸟"},
        {word: "trade",front: "",middle: "tr",back: "ade",phonetic: "/treɪd/",class: "n.",chinese: "贸易"},
        {word: "trill",front: "",middle: "tr",back: "ill",phonetic: "/trɪl/",class: "n.",chinese: "颤音"},
        {word: "metric",front: "me",middle: "tr",back: "ic",phonetic: "/'metrɪk/",class: "adj.",chinese: "公制的"},
        {word: "tree",front: "",middle: "tr",back: "ee",phonetic: "/triː/",class: "n.",chinese: "树"},
        {word: "track",front: "",middle: "tr",back: "ack",phonetic: "/træk/",class: "n.",chinese: "轨道"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上下齿自然合拢，嘴唇张开不要太大。",
        "2）舌端贴住齿龈，堵住气流。",
        "3）然后舌尖略微下降，气流随之泄出。",
      ]
    },
    tips: "/tr/是个清辅音，声带不震动。/ts/,/dz/,/dr/,/tr/是传统的音标符号，新课本中美式、英式读音都没将其包括在内。"
  },
  ts:{
    title: "清辅音/ts/的发音方法",
    phonetic: "ts",
    brief: "是破擦、清辅音",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ts-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ts.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "cats",front: "ca",middle: "ts",back: "",phonetic: "/kæts/",class: "n.",chinese: "(复数)猫"},
        {word: "boats",front: "boa",middle: "ts",back: "",phonetic: "/bəʊts/",class: "n.",chinese: "(复数)小船"},
        {word: "meets",front: "mee",middle: "ts",back: "",phonetic: "/miːts/",class: "vt.",chinese: "(第三人称)遇见"},
        {word: "gifts",front: "gif",middle: "ts",back: "",phonetic: "/gɪfts/",class: "n.",chinese: "(复数)礼物"},
        {word: "limits",front: "limi",middle: "ts",back: "",phonetic: "/'lɪmɪts/",class: "v.",chinese: "(第三人称)限制"},
        {word: "eats",front: "ea",middle: "ts",back: "",phonetic: "/iːts/",class: "vt.",chinese: "(第三人称)吃"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）上下齿自然合拢，嘴唇张开不要太大。",
        "2）舌端贴住齿龈，堵住气流。",
        "3）然后舌尖略微下降，气流随之泄出。",
      ]
    },
    tips: '/ts/是个清辅音，声带不震动。/ts/,/dz/,/dr/,/tr/是传统的音标符号，新课本中美式、英式读音都没将其包括在内。'
  },
  dʒ:{
    title: "浊辅音/dʒ/的发音方法",
    phonetic: "dʒ",
    brief: "是破擦、硬腭、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/d3-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/d3.mp4"
    },  
    part2: {
      sound: [
        {word: "jar",front: "",middle: "j",back: "ar",phonetic: "/dʒɑː/",class: "n.",chinese: "罐"},
        {word: "jam",front: "",middle: "j",back: "am",phonetic: "/dʒæm/",class: "n.",chinese: "果酱"},
        {word: "July",front: "",middle: "J",back: "uly",phonetic: "/dʒʊˈlaɪ/",class: "n.",chinese: "七月"},
        {word: "angel",front: "an",middle: "g",back: "el",phonetic: "/'eɪndʒ(ə)l/",class: "n.",chinese: "天使"},
        {word: "cage",front: "ca",middle: "g",back: "e",phonetic: "/keɪdʒ/",class: "n.",chinese: "笼"},
        {word: "bridge",front: "bri",middle: "dg",back: "e",phonetic: "/brɪdʒ/",class: "n.",chinese: "桥"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇向前突出，略成圆形，牙齿基本闭合。",
        "2）舌尖和舌端抬起贴住上齿龈后部，憋住气。",
        "3）舌尖稍稍下降，气流从舌和齿龈间的狭缝冲出，同时声带震动发声。",
      ]
    },
    tips: '/dʒ/是个浊辅音，发音时只有微弱气流泻出，摩擦在舌端，声音是由声音震动发出。不要读在汉语中的“基”，“基”字发音舌位靠前，而/dʒ/是用舌尖去顶齿龈，整体舌位不靠前。'
  },
  dr:{
    title: "浊辅音/dr/的发音方法",
    phonetic: "dr",
    brief: "是破擦、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/dr-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/dr.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "drink",front: "",middle: "dr",back: "ink",phonetic: "/drɪŋk/",class: "vt.",chinese: "喝"},
        {word: "dress",front: "",middle: "dr",back: "ess",phonetic: "/dres/",class: "n.",chinese: "连衣裙"},
        {word: "dream",front: "",middle: "dr",back: "eam",phonetic: "/driːm/",class: "n.",chinese: "梦想"},
        {word: "draw",front: "",middle: "dr",back: "wa",phonetic: "/drɔː/",class: "vt.",chinese: "画"},
        {word: "drip",front: "",middle: "dr",back: "ip",phonetic: "/drɪp/",class: "vi.",chinese: "滴下"},
        {word: "drug",front: "",middle: "dr",back: "ug",phonetic: "/drʌg/",class: "n.",chinese: "毒品"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇稍稍突出，略成圆形。",
        "2）舌身保持发/r/的姿势，舌尖贴在齿龈后部，堵住气流。",
        "3）舌头放开，让气流从舌尖和齿龈间冲出，冲破阻碍发出短促的/d/后立即发/r/。",
      ]
    },
    tips: '/dr/是个浊辅音，发音时声带震动。有些学生分不清/dr/和/dʒ/的区别，其实发/dʒ/时嘴唇需收圆，同时舌头闭气的部位也比/dʒ/靠前。也有人容易把这个音念成汉语中的"朱"，要注意不要在这个音的后面加上元音/u/。/ts/,/dz/,/dr/,/tr/是传统的音标符号，新课本中美式、英式读音都没将其包括在内。'
  },
  dz:{
    title: "浊辅音/dz/的发音方法",
    phonetic: "dz",
    brief: "是破擦、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/dz-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/dz.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "beds",front: "be",middle: "ds",back: "",phonetic: "/bedz/",class: "n.",chinese: "床上用品(复数)"},
        {word: "cards",front: "car",middle: "ds",back: "",phonetic: "/kɑ:dz/",class: "n.",chinese: "卡片(复数)"},
        {word: "rides",front: "ri",middle: "des",back: "",phonetic: "/raɪdz/",class: "vi.",chinese: "骑马(第三人称)"},
        {word: "adds",front: "a",middle: "dds",back: "",phonetic: "/ædz/",class: "vt.",chinese: "增加(第三人称)"},
        {word: "seconds",front: "secon",middle: "ds",back: "",phonetic: "/'sek(ə)ndz/",class: "n.",chinese: "秒(复数)"},
        {word: "friends",front: "frien",middle: "ds",back: "",phonetic: "/frendz/",class: "n.",chinese: "朋友(复数)"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）舌端贴住齿龈，堵住气流。",
        "2）舌尖略微下降，气流随之泄出形成先破擦，同时声带震动发出/dz/音。",
      ]
    },
    tips: '/dz/是个浊辅音，发音时声带震动。/dz/有点类似于汉语中的"子"（轻音），但发音时有爆破的感觉，而且声带振动较强。'
  },
  m:{
    title: "浊辅音/m/的发音方法",
    phonetic: "m",
    brief: "是双唇、鼻音、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/m-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/m.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "mud",front: "",middle: "m",back: "ud",phonetic: "/mʌd/",class: "n.",chinese: "泥"},
        {word: "move",front: "",middle: "m",back: "ove",phonetic: "/muːv/",class: "vi.",chinese: "移动"},
        {word: "swim",front: "swi",middle: "m",back: "",phonetic: "/swɪm/",class: "vi.",chinese: "游泳"},
        {word: "smart",front: "s",middle: "m",back: "art",phonetic: "/smɑːt/",class: "adj.",chinese: "聪明的"},
        {word: "animal",front: "ani",middle: "m",back: "al",phonetic: "/'ænɪməl/",class: "n.",chinese: "动物"},
        {word: "sample",front: "sa",middle: "m",back: "ple",phonetic: "/'sɑːmpl/",class: "n.",chinese: "样品"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）这个音发音很简音，首先双唇闭拢，舌头自然放平，软颚下垂。",
        "2）气流从鼻腔泻出，同时振动声带。",
      ]
    },
    tips: "/m/是个鼻音、浊辅音，发音时一定是闭拢双唇。发音时会感觉到嘴唇也会一起振动。"
  },
  n:{
    title: "浊辅音/n/的发音方法",
    phonetic: "n",
    brief: "是齿龈、鼻音、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/n-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/n.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "no",front: "",middle: "n",back: "o",phonetic: "/nəʊ/",class: "adv.",chinese: "不"},
        {word: "winner",front: "wi",middle: "nn",back: "er",phonetic: "/'wɪnə/",class: "n.",chinese: "胜利者"},
        {word: "ant",front: "a",middle: "n",back: "t",phonetic: "/ænt/",class: "n.",chinese: "蚂蚁"},
        {word: "brain",front: "brai",middle: "n",back: "",phonetic: "/breɪn/",class: "n.",chinese: "头脑"},
        {word: "find",front: "fi",middle: "n",back: "d",phonetic: "/faɪnd/",class: "vt.",chinese: "查找"},
        {word: "hunt",front: "hu",middle: "n",back: "t",phonetic: "/hʌnt/",class: "vt.",chinese: "打猎"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）微微张开嘴巴，舌尖紧贴上齿龈，形成阻碍。",
        "2）气流从鼻腔泄出，同时声带震动发出声音。",
      ]
    },
    tips: '/n/是个鼻音、浊辅音，依靠声音震动发声，当/n/出现在音节结尾处时要略微延长，以防止吞没末尾的/n/,把ten /ten/错发成/te/是不正确的。/n/和/m/是同一组浊辅音，所不同的是/m/是"闭嘴音"，而/n/是"开口音"。'
  },
  ŋ:{
    title: "鼻辅音/ŋ/的发音方法",
    phonetic: "ŋ",
    brief: "是软腭、闭音、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ng-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/ng.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "ink",front: "i",middle: "n",back: "k",phonetic: "/ɪŋk/",class: "n.",chinese: "墨水"},
        {word: "bank",front: "ba",middle: "n",back: "k",phonetic: "/bæŋk/",class: "n.",chinese: "银行"},
        {word: "bang",front: "ba",middle: "ng",back: "",phonetic: "/bæŋ/",class: "n.",chinese: "刘海"},
        {word: "sing",front: "si",middle: "ng",back: "",phonetic: "/sɪŋ/",class: "vi.",chinese: "唱歌"},
        {word: "spring",front: "spri",middle: "ng",back: "",phonetic: "/sprɪŋ/",class: "n.",chinese: "春天"},
        {word: "pink",front: "pi",middle: "n",back: "k",phonetic: "/pɪŋk/",class: "n.",chinese: "粉红色"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）嘴唇张开，舌后部抬起贴住软腭，阻止气流从口腔泄出。",
        "2）软腭下垂，气流从鼻腔泄出，同时震动声带发音。",
      ]
    },
    tips: "/ŋ/是个浊辅音，声音震动。很多人会把/ŋ/发成/n/，/ŋ/和我们汉语拼音中的ng音非常相似，它和音标/n/的关系就像汉语拼音中an-ang,en-eng,in-ing的关系。"
  },
  l:{
    title: "舌边音/l/的发音方法",
    phonetic: "l",
    brief: "是流音、齿龈、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/l-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/l.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "line",front: "",middle: "l",back: "ine",phonetic: "/laɪn/",class: "n.",chinese: "路线"},
        {word: "like",front: "",middle: "l",back: "ike",phonetic: "/laɪk/",class: "vt.",chinese: "喜欢"},
        {word: "alive",front: "",middle: "l",back: "ive",phonetic: "/ə'laɪv/",class: "adj.",chinese: "活着的"},
        {word: "meal",front: "mea",middle: "l",back: "",phonetic: "/miːl/",class: "n.",chinese: "一餐"},
        {word: "pool",front: "poo",middle: "l",back: "",phonetic: "/puːl/",class: "n.",chinese: "联营"},
        {word: "all",front: "a",middle: "ll",back: "",phonetic: "/ɔːl/",class: "adj.",chinese: "全部的"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇略张开，牙齿自然张开。",
        "2）舌尖紧贴上齿龈，舌前部抬起靠近硬腭。",
        "3）气流从舌的两侧泄出，声带震动发音。",
      ]
    },
    tips: '/l/发音有两种情况，根据它所出现的位置不同发出两种不太完全一样的音。/l/+其它音节、/l/+元音、/l/+/j/称它为清晰/l/，发清晰/l/音时，在下一个音即将出出时舌头离开上齿龈，迅速下落；当其它音节+/l/或/l/+辅音时舌头不需要下落，称它为含糊音。'
  },
  j:{
    title: "半元音/j/的发音方法",
    phonetic: "j",
    brief: "是半元、硬腭、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/j-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/j.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "yak",front: "",middle: "y",back: "ak",phonetic: "/jæk/",class: "n.",chinese: "牦牛"},
        {word: "youth",front: "",middle: "y",back: "outh",phonetic: "/juːθ/",class: "n.",chinese: "青年"},
        {word: "yell",front: "",middle: "y",back: "ell",phonetic: "/jel/",class: "vi.",chinese: "大叫"},
        {word: "billion",front: "bill",middle: "i",back: "on",phonetic: "/'bɪljən/",class: "n.",chinese: "十亿"},
        {word: "million",front: "mill",middle: "i",back: "on",phonetic: "/'mɪljən/",class: "num.",chinese: "百万"},
        {word: "unit",front: "",middle: "u",back: "nit",phonetic: "/'juːnɪt/",class: "n.",chinese: "单位"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇向两旁伸展成扁平形。",
        "2）舌前部向硬腭尽量抬起，不要抵住硬腭。",
        "3）气流从舌和硬腭的缝隙间通过，同时声带需震动，发音短促，立刻向后面的元音滑动。",
      ]
    },
    tips: "/j/是个半元音，发音时口型和元音/iː/有点相似，但它仍是个辅音，元音可以单独成音可以延长，半元音不可以单独成音不可以延长。"
  },
  w:{
    title: "半元音/w/的发音方法",
    phonetic: "w",
    brief: "是半元、双唇、浊辅音。",
    part1: {
      organ: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/w-1.mp4",        
      mouth: "https://i.xiao84.com/en-yinbiao/lip-rounding-video/w.mp4"
    },
    part2: {
      sound: [
        {word: "swan",front: "s",middle: "w",back: "an",phonetic: "/swɒn/",class: "n.",chinese: "天鹅"},
        {word: "with",front: "",middle: "w",back: "ith",phonetic: "/wɪð/",class: "prep.",chinese: "用"},
        {word: "what",front: "",middle: "wh",back: "at",phonetic: "/wɒt/",class: "pron.",chinese: "什么"},
        {word: "white",front: "",middle: "wh",back: "ite",phonetic: "/waɪt/",class: "adj.",chinese: "白色的"},
        {word: "work",front: "",middle: "w",back: "ork",phonetic: "/wɜːk/",class: "n.",chinese: "工作"},
        {word: "wood",front: "",middle: "w",back: "ood",phonetic: "/wʊd/",class: "n.",chinese: "木材"},
      ]
    },
    part3: {
      method: [
        "1）双唇收得很圆很小，嘴唇张开到刚好可以含住一根吸管的程度，并向前突出，上下齿分开贴住嘴唇。",
        "2）舌后部向软腭抬起，但不要抵住。",
        "3）气流从双唇间摩擦而过，同时声带需震动，发音短促，立刻向后面的元音滑动。",
      ]
    },
    tips: "/w/是个半元音，和元音/uː/很相似，但元音可以单独成音可以延长，半元音不能单独成音，不可以延长，更不能在它后面附加元音。"
  },
}